咁多位樂迷覺得點樣先算把聲有character得嚟歌路又闊？

點先算把聲有character?
唱腔特別？把聲襟聽？

舉個例
我好鍾意聽aga嘅抒情歌
但佢條歌路亦好似只得抒情歌
某程度上係因為佢得一種唱腔
但佢把聲都算iconic呀 起碼會聽得出係佢

如果講學友
佢唱腔夠晒iconic
但我就甚少聽佢唱啲跳脫啲嘅歌 （我聽歌資歷尚淺）
我又唔敢講佢歌路窄 但佢啲神作都係抒情居多？

我覺得eason喺呢方面就真係好勁
好多題材都carry到
把聲都係非常iconic (當然我唔排除係由細聽到大嘅原因)

究竟點先做到把聲一聽就聽得出
唱腔又多變 歌路又闊 可以carry到唔同歌？

家駒把聲算唔算

夏韶聲